## λ¶€μΈ λ€μμ™€ λ…Όλ¦¬μ‹μ κ°„νΈν™”
* λ¶€μΈ λ€μ(Boolean Algebra)
* λ…Όλ¦¬μ‹μ κ°„νΈν™” μΉ΄λ…Έ(Karnaugh)λ§µ
---
## λ¶€μΈ λ€μ
* μ°Έκ³Ό κ±°μ§“μ„ νλ³„ ν•  μ μλ” λ…Όλ¦¬μ  λ…μ λ¥Ό μν•™μ  ν‘ν„μ λ…Όλ¦¬ μ „κ° μ‹μΌλ΅ κµ¬ν„ν• κ²ƒμ€ 1854λ…„ μκµ­μ μν•™μ λ¶€μΈ(G.Boole)μ— μν•΄μ„ μ΄λ‹¤.
* λ…Όλ¦¬ νλ΅μ ν•νƒμ™€ κµ¬μ΅°λ¥Ό κΈ°μ ν•λ”λ° ν•„μ”ν• μν•™μ μΈ μ΄λ΅ 
* λ¶€μΈ λ€μλ¥Ό μ‚¬μ©ν•λ©΄ λ³€μλ“¤μ μ§„λ¦¬ ν‘ κ΄€κ³„λ¥Ό λ€μμ‹μΌλ΅ ν‘ν„ν•κΈ°μ— μ©μ΄
* λ™μΌν• μ„±λ¥μ„ κ°–λ” λ” κ°„λ‹¨ν• νλ΅λ¥Ό λ§λ“¤κΈ°μ— νΈλ¦¬ν•λ‹¤.
* λ¶€μΈ λ€μμ κΈ°λ³Έ λ²•μΉ™
    + κµν™ λ²•μΉ™(commutative Law)
        - A * B=B * A
        - A+B=B+A
    + κ²°ν•© λ²•μΉ™(Associative Law)
        - A * (B*C) = (A * B) * C
        - A + (B+C) = (A + B) + C
    + λ¶„λ°° λ²•μΉ™(Distributive LAW)
        - A * (B + C) = A * B + A * C
    + λ“λ¨λ¥΄κ°•μ μ •λ¦¬(De Morgan's theorm)
        - !(π΄+πµ) = !π΄β™!πµ
        - !(π΄β™πµ) = !π΄+!πµ

        | A | B | !A | !B | !(A*B) | !A + !B | !(A+B) | !A * !B |
        |---|---|----|----|--------|---------|--------|---------|
        | 0 | 0 | 1  | 1  | 1      | 1       | 1      | 1       |
        | 0 | 1 | 1  | 0  | 1      | 1       | 0      | 0       |
        | 1 | 0 | 0  | 1  | 1      | 1       | 0      | 0       |
        | 1 | 1 | 0  | 0  | 0      | 0       | 0      | 0       |
* λ¶€μΈ λ€μλ¥Ό μ΄μ©ν• κ°„λµν™”
    + λ‹¤μ μ£Όμ–΄μ§„ λ¶€μΈ μ‹μ„ κ°„λµν™” ν•μ‹μ¤
        - ex) E = (a' + bc)(a + b)
                = aa'(μμ›ν 0μ΄λ‹¤) + a'b + abc + bbc(bbλ” μ¤‘μ²©)
                = a'b + abc + bc
                = (a + 1)bc(a+1μ€ ν•­μƒ 1) + a'b
                = bc + a'b